Company of Heroes 2 英雄連隊2 二戰RTS 特價推坑

隻Game初出嗰時因為DLC地獄
以及劇情過度醜化蘇聯所以評價唔太好
但得益於本身優秀嘅玩法同持續更新
越黎越多人投入去研究PVP模式
直到今日都仲有官方賽事

而目前已經成為最活躍嘅二戰RTS遊戲
每日大約8000人在線

特色:
-操作單位唔太多,有部隊撤退功能,RTS之中算容易上手
-遊戲難度同玩法樂趣平衡得好,唔會好似軍事模擬咁太過複雜
-製作精良,一個陣營有接近兩個鐘嘅語音,戰場氣氛黎講係二戰RTS頂級

-五個陣營平衡之餘保留到各自特色

缺點:
-冇官方中文,但玩落其實唔太需要睇字
-DLC地獄,因為依家特價已經減輕左好多,但遊戲內嘅指揮官仍然要額外買/用Game錢換

目前遊戲秋季特價75%OFF
推薦購買Company of Heroes 2 Master Collection
齊哂五個陣營,額外劇情同任務

有買Xbox game pass嘅話可以直接玩到,但唔確定連唔連到steam版玩家

雖然依家RTS基本上已經沒落,但都希望仲有新人可以試吓呢種遊戲

不嬲玩開,樓主你都有玩?ADD唔ADD 一齊玩

OK呀
不過我斷斷續續玩左年幾
唔係太勁只係算啱啱入門

買左 玩開單機

以前玩開法國

可以試吓PVP,都幾易排到人
頭幾級大家都係新手唔會話好難打

以前只玩過一代，入去見咁平買左

都好耐冇買新PC GAME

Coh1正好多，有mod玩
到coh2出來竟然得skin

幾時有COH3...

依家Relic比MS收購左仲整緊AOE4
而且COH個版權唔知係咪仲喺SEGA到
要有3應該都幾難

推到秋季特價完，睇吓有冇多啲人玩

好難再突破

我玩緊ios果隻1，手機驚入面遊戲性超晒班

呢個都叫容易上手 由pre order 到而家都打唔贏真人 ai 最難都難打

你去玩鋪Wargame Red Dragon
再返黎答我易唔易上手

red dragon 不了 玩咗三個鐘 睇埋gameplay 都唔知過咗一關定兩關

一開始就買齊哂
但果陣勁少人玩

好鐘意玩red dragon特別係10v10 tactical,不過好少人玩

我都係打ai多,可以加好友一齊打
steam id: renovatio_tt

巴打唔好用最難AI做標準
因為佢個AI其實同HARD一樣只係有雙倍資源
要用啲專對電腦嘅特別打法先容易贏
一般你穩定贏到HARD之後就可以打吓PVP

之前因為Red Dragon有香港保衛戰玩左Wargame成個系列
呢隻要控埋空軍Dog fight減低戰損真係好難搞

咁佢話coh2難上手咁我咪比個難題佢

新手應該好易比 spam mg 嘅 bunker 式玩法勸退

嘩免費MG

執德軍d mg 真係會好開心

有冇人可以帶我新手玩玩開盟軍

盟軍我玩得好少
都係完全新手級
可以一齊玩

好多新手英軍玩陣地sim city
雙方都係新手嘅情況下幾易贏到
初頭我個FD都比佢屈到棄Game咁濟
後面教佢點樣應對先慢慢唔怕呢種打法

玩開咩國家?

1好過2
2 d 兵，坦克太易死

淨係玩過1 一排

紙皮老虎

2代初期老虎好Q硬
平衡過之後先至好似依家咁
改完之後變左專門反人嘅重坦
依家每架坦都有自己專精唔會海一架就打天下其實幾好

新手初頭唔熟玩法拎啲坦衝入人堆嘅話係好易死
學識控好個距離拉打就會好好多

1 tiger打斜少少可以連彈10幾下at

坦克係勁, 但唔代表可以無敵, 就算係虎II 俾Jackson打幾下都好快冇左
要有support先勁, 好多新手一出坦就以為開無雙

而家除左aoe同starcraft仲有咩rts多人玩？

Total War計唔計
冇嘅話COH2已經係第三多

隻Game好講步坦協同
呢點其實幾寫實
步兵負責偵察同掩護
坦克去打高價值目標咁

早排5蚊個陣買左

美 蘇

warcraft 3
不過大陸仔統治緊
連韓國人都要去大陸ser 打

Rts黎講算難上手

要捉出唔出light tanks/ half trucks/assault guns
定直接出主坦克 t85 panther sherman 既時機

又要儲油
爆左頭一兩架坦就仆街
要轉防守型 spam AT
再慢慢儲油

仲未計控車要用埋u倒車黎控制車頭最硬位置對邊個方位
Mg at要得閒睇下有冇比人flank

前排Soviet 好屈
Conscripts啲火魔識追縱同100%爆坦克引擎
對人玩中遠程又勁
又可以merge隊 保住啲veteran
執到bazooka rpg變埋anti tank
又多人

其他rts我通常最多分5隊
Coh我最誇張分到8隊

又at 又artillery 又mg又工程師又中型重型坦克幫手夾擊

不過整體係我top3 rts

dllm 冇買dlc根本就唔洗排真人
成set bonus前期比人spam infantry
打到直接收皮

琴晚玩左場三英一蘇
比人打到變傻仔壓左系HQ

有冇人玩spearhead mod
佢將啲武器變返正常世界既威力，所有野都好容易死...

咁就好心一開波起mg
Soviet 一開始先起1隊conscript, 再叫engineer起support營，第2下已經可以起mg

對付精英德軍，係要保持距離直到你支mg 上場
其實好寫實
當年2戰Soviet 都係咁樣比人屈到大門口，拖到出rocket truck喪射火箭彈反壓制

講真，唔好覺得唔公平
conscript 6人口240 manpower
你搵好既障蔽物保護隻兵仔，佢衝過黎就先死1隻兵

佢啲infantry flank我啲mg 一個nade就gg

你隊conscript 唔係衝上去同人肉搏
只係拎黎睇視野
同埋你隻engineer唔好拎上去自殺
盡量企係mg左右拎多d視野
簡位防守反擊都好重要

多數你 1 conscript , 1eng, 1 mg
對方就1機槍eng,2 隻rifle

記得一定先集火對邊機槍eng仔
eng易死，高傷，一近身你就g9g
可以fall back

同埋
玩呢隻game講求既係
火力壓制，步炮協同，步坦協同

火力壓制係前期你點樣玩mg壓線唔比人亂衝
好似精英德軍flank，你點應對
我多數會好賤咁mg後邊放定1個mg
你一衝黎我後邊支mg就suppress，我會再叫前邊隻conscript 返轉頭殺後邊flank果隊
（應對sniper得2個方法:mortar,車仔flank）

前中，中後期就講步炮協同
前中期你會見mg海，mortar海，喪炸對面
中後期就變rocket truck/120mm大炮

步坦協同就真係後期用
步兵拎視野/防對方步兵衝陣/衝坦
坦克做火力壓制/打坦
兵仔死幾多都無所謂，最多咪拎engineer去睇位
（所以多數德軍後期會一大堆engineers）

新手用機槍有一點成日用錯
就係次次都將枝機槍推到最前
咁樣好易比人兜後甚至直接衝到上黎
其實多數情況應該架設喺二線輔助
等對方spam兵衝上黎都冇用

COH系列入面嘅機槍 真係要當佢係支援武器咁理解
唔可以當係普通單位咁用, AT gun都一樣concept
通常我玩盟軍，特別係蘇聯支援武器開局
都係搵隊工兵做scout, contact之後再right click嚟等佢開火支援
有時手速夠嘅話，我仲會搵工兵用鐵絲網封埋路
再喺啲可以跳過去嘅欄杆後面放個地雷

另外我覺得，用機槍識搶位好重要
雖然依隻RTS唔洗生村搵資源，但係佔點會增加income
所以map control會好緊要，用得好機槍同野戰工事會搞到對手好頭痕
尋日同樓主玩咗幾場，第一場開始無耐
就放咗隊機槍入地圖中間座教堂度
對方唔出indirect fire 要清場都唔係咁容易

加好友代碼112745980

你個名

原來都係rts愛好者

C&C死忠,不過已經比EA玩死左

呢排買左ra1 remaster玩
久唔久會開ra2 黎玩
Ra3就。。玩下戰役就冇玩
全部兵都兩棲類

RA3一開頭接受唔到佢啲卡通畫風
但之後玩落都唔算太差嘅
真正攞命係之後隻c&c4[sosad

同巴打打左幾場, 好似大家都好小起oil cache

Ra3 要控兵， 大把玩家手殘

200mp
不如整多個infantry unit 突襲人地後方
整斷supply line
或者起廠整mg/ at

效益好低

玩得rts都預控兵控到仆街
Aoc war3 ron同埋coh個堆要控黎上黎都好高要求

但ra3冇war3 coh可以按shift比指令
兵種之間相剋又難捉摸
啲主坦克 輕坦又可以游水 上陸地
有啲仲識飛
屌 咩料

其實要另外買既指揮官係咪PVP先用？單機用唔着？

優勢嘅時候間唔中會起一個
均勢或者劣勢人力唔夠就冇起

btw佢輸入法個問題唔知下次64bit更新會唔會整好
琴晚又因為輸入法T唔走啲兵開局比人滅兩隊

係，劇情同任務模式基本上用唔着
打ai想試玩啲特殊單位嘅話可以直接用cheat mode開哂

我之前買曬成個系列，但未得閒玩
仲買埋red dragon
有得用義勇軍打中共

cache中期先好起
manpower多先好起
預期你會大規模用ammo/fuel先好起

玩Soviet 基本上唔洗起fuel cache
起一堆T34衝去對面清車多
或者起2，3架SU85反坦
步兵海加視野慢人地架坦

反而德軍極需要大量ammo去升槍，放燃燒彈
美軍唔夠ammo就好少玩法可以做
英軍基本上要油多先會勁既角色

好耐無玩
樓主可約戰？
可以1v1 2v2

得閒可以一齊打

RED DRAGON難玩過COH好多
但啲FF劇情係幾過癮

可以加我

add左

係手機唔識add
今晚返屋企add

第一集太好玩，顯得第二集好垃圾

我見勁多兵種要控，控到手軟
仲有隻steel division:normandy 44都想買埋

依幾日同樓主仲有幾個巴打玩，留意到有啲問題
希望可以幫其他想入坑嘅巴打理解下隻game
順手幫樓主推下po

1. 佔點
依幾日玩咗幾場，留意到有個現象
就係巴打們都傾向係直取勝利點，然後就開始佈陣防守
可能你會問，依隻game就係要佔點嬴，有咩問題？
Well, 大方向上無錯，但係問題在於
勝利點本身無資源，如果早期重兵喺勝利點
對方攻唔到落嚟，但係佢佔晒附近啲戰略點／油／彈點的話
過一陣啲步兵後面就會出現各種奇奇怪怪的戰車
然後就俾人翻盤了
另一方面就係，一張3v3/4v4地圖，勝利點之間往往可以相隔好遠
當你覺得重兵守住咗個勝利點，其實就變咗會俾對方有機可乘
偷襲後方資源點，從而阻礙你嘅收入，進一步令天秤傾向一方

2.Map control
講完一大輪，其實想帶出一個重點
就係上面都有巴打提到依隻game好重視火力壓制/多兵種協同
但係依啲都只係戰術層面(Tactical level of war)
而除咗戰術層面之外，就好似其他RTS一樣
地圖控制／兵種取捨／資源運用等戰略層面，都可以左右到戰局發展
單單講地圖控制，搶多一個點，除咗係戰術上多個側襲機會外
仲係一個戰略上打擊對手長遠戰力嘅方法
咁係因為資源點只有連到返去基地，先會有收入
只要將對方門口嘅choke point搶咗, 前線再多地都係無用
另一方面就係，VP無提供任何資源
換句話講，可以提供5彈3油嘅戰略點，對早期戰局影響仲大
而兩個戰略點，已經差唔多等於一個彈／油
換句話講，早期搶多一個戰略點，十分鐘之後就多咗50彈30油
已經係接近半架light tank嘅油／用一次手榴彈／埋一粒地雷嘅資源啦

3.戰線嘅概念
佔點除咗係資源戰，仲係戰略層面嘅問題
戰術只可以幫你嬴到battle, 戰略正確先可以幫你嬴到戰爭
就咁講有啲抽像，我會用兩張都幾常見嘅地圖略略講下

I. Port of Hamburg
Port of Hamburg都算係一張設計同玩法上好典型嘅地圖

三個勝利點當中，有兩個略為接近，另外一個就比較接近右下場邊
如果用勝利點將地圖一分為二，每邊都會平均有5個戰略點, 一個彈同一個油點，即係大家都會有36彈同22油嘅收入
由地圖控制／戰略層面嚟講，兩個相鄰嘅VP有防守上嘅優勢外
右下嘅勝利點如果守唔住，就會令到中央地區側翼出現缺口
除咗可能令喺二線嘅迫炮／機槍俾人flank
仲會令到戰線焗住退返基地門口嘅choke point (兩個戰略點)度
所以一般情況下，不論3v3定4v4, 一定有兩家守上方兩個勝利點
其餘1/2家守下路，但另一方面，如果下路一家就守得住
4v4嘅場就可以集中三個玩家硬推上方兩個VP
而橙色圈住果個位，係一條古惑的橋
喺果條橋上面嘅反戰車炮／迫炮
可以射到去中間VP後方，阻礙北面開局玩家支援戰線
不過如果俾人打到咁，下方VP應該已經輸咗了

II. Hill 400
Hill 400係一張幾特別嘅地圖
就咁睇好似係一張中間有個VP, 地圖最北同最南各一個VP
分開咗三個獨立地帶打餐死嘅地圖
但係實際上，依張地圖都係分開咗兩半的

當然你可能會問，點解一定要咁分
3v3分開一人搶一點唔得咩?
唔係唔得，只係如果得你果邊平均攤薄嚟打
對方集中兩家兵力嘅話，就會各個擊破
特別由於依張地圖中間個VP其實係一條好長嘅戰線
如果一家搶北一家搶南，中間果個俾兩家推，等於喊出嚟
由（野戰）戰略層面嚟講，依張圖先確保中間高地控制權有個好處
就係對方如果想側襲，喺中間要派人落去都好易
如果對方淨係搶到南北，兩個VP之間要互相支援
啲兵都淨係可以行外圍環形路上落，邊個方便啲，好易明啦

最後簡單歸納下，佔點/ map control/ 建立戰線有(但不限於)以下幾個原則
1. 要睇小地圖，啲點連得埋一齊，即係戰線相連，咁先唔會俾人滲透突破架嘛
2. 集中啲兵守一個勝利點，同叫對手大安旨意分兵搶點無分別，不過分兵搶點，又可能會俾人集中兵力各個擊破
但係搶完點去搞對方，基本上唔會出大錯
3. 依個遊戲嘅機槍係支援武器，好似睇雷霆傘兵咁，放得好可以令對方唔知點攻，不過需要經驗累積架
4. 兩個戰略點等於一個彈/油咁濟，every point counts
5. 早期搶到屋有好大優勢，對方無手榴彈or flamethrower, 基本上無你符

4. 兵種取捨/資源抉擇
相信大家都聽過一句說話
就係「人唔作出犧牲就得唔到任何收穫」
依句說話係COH2都一樣重要
就係你唔用資源，係生唔到兵嘅

但問題就係，一開場望到張地圖，到底我應該出咩兵？
一般嚟講，早期（頭十分鐘）嘅抉擇
主要係出步兵，定靠support weapon?
如果好似Port of Hamburg啲小地圖，出太多mainline infantry都無乜用
因為幾枝MG就可以封咗場，間接火力個打擊範圍都幾廣
不過淨係spam MG, 搵鬼去搶點咩
如果係大地圖，又或者好多小路嘅
多啲步兵單位分兵合擊，機動作戰，走去搞亂人地後方
可能都係個可行嘅玩法
但大得嚟又空曠嘅地圖，無cover打步兵戰好似會俾HMG射死
依啲基本上係open question, 打得多就開始知發生咩事

重點係，有人力就變兵，有兵就唔好發呆
佔點／搶人地點／幫隊友手守線／工兵拉鐵絲網／放地雷
甚至喺啲空曠地區放定啲沙包準備對線都好，總有嘢做的
(一個沙包就可以提供50%減傷，同降低50%被命中率架)
另一方面就係，英／美軍啲步兵可以升科技
但係升唔升好，又係一個問題
你對住玩infantry blob嘅玩家(或者係東線德軍LMG Grenadiers blob)
到底係靠MG同控兵捱到出armour反擊
定係見彈藥都唔少，升LMG提高火力同佢死過?

不過要注意嘅就係，有啲單位早期好有用
但進入中盤開始其實個效益會遞減
好似動員兵早期三隊唔錯，四隊幾好
但動員兵後期效益唔算好標青
可能三隊cons 加出一隊shock troops/Guards仲有用啲
機槍spam得好，早期都可以控制晒啲choke point
但係對方出枝mortar, 就可以令你一係控兵控到傻
一係就俾人偷偷摸摸食晒啲MG
更加慘嘅係MG Spam但無擴大戰果
人哋出車你啲MG就開始無乜用了
又例如起個ammo/fuel cache, 長遠的確好好
但你晒咗200人力 差唔多係一隊兵
起得越多早期兵力差距越大
如果你都捱唔到去後期，咁有咩用？

到遊戲開始到中期發展（10-20分鐘）
早期嘅戰況就影響咗你出咩兵了
如果同對方五五波，但係發現盟軍啲兵咩嘢科技都無升
可以預期對方想靠T-70/M3之類嘅車仔反步兵
如果盟軍見到東線德軍無出裝甲車/halftrack
單位全部都唔洗用油，而且早期又無乜點消耗佢人力
可以預期會開始見到三突／四號之類嘅中型戰車
對住OKW的話，如果早期無阻佢搶油／俾對方過得太爽
你又無準備定反戰車炮／技能
咁等住啲步兵俾二號戰車（Panzer II Luchs）反殺都得
基本上小地圖度都顯示晒啲點有幾多資源收入
好似Port of Hamburg, 55波的話雙方每分鐘都有22油
其實十分鐘已經可以expect有車出
玩得多就開始識計對方想做咩
要點反制，又係睇臨場反應了

中期開始有個特點，就係好易俾對方出奇不意嘅技能／攻擊搞到心理接近崩潰
例如步兵俾對方一炮／手榴彈滅團
（OKW Walking Stuka係好多人嘅惡夢）
步兵戰打得唔錯但係見到對方唔知點解出咗架輕坦嚟掃場
Or中期捱得好辛苦，開始有啲起色果下
DLLM對面有架虎王出現咗
基本上所謂嘅rage quit, 依個時間點就開始出現了
但如果中期都仲係僵局，咁有人力多餘就可以起下ammo/fuel cache
放下地雷, 搞下野戰工事，你永遠唔知幾時用得著

當你頂住咗依啲心理壓力仲捱到落去
就會慢慢進入雙方科技齊晒嘅後期
依個時候，應該開始係力挽狂瀾／乘勝追擊嘅時間
由於太多變化，基本上無乜好講，死得多就識架啦

5. 陣營超簡介
COH2有五個陣營，其實大體上嚟講，都各有專長嘅打法

好似依張陣營對比圖咁，OKW (西線德軍)早期靠車仔同Stg44
打步兵戰同搶點方面都有唔錯嘅優勢
但如果早期無乜優勢，中期對於盟軍輕型/中型戰車會有少少壓力
(拎火箭筒嘅步兵俾T-70放風箏放到傻 你就明架啦)
而東線德軍主打係中後期，早期擲彈兵同機槍撐線
有時團戰仲會見到出狙擊手，控得好係神，控唔到係exp
到中期有StuGIII就會輕鬆啲，同OKW一樣到後期有豹式就舒服了
（不過小心盟軍炮兵，youtube大把203mm一炮一大堆兵嘅片可作參考）

盟軍嚟講，蘇軍步兵單位人多，就算個別單位戰力唔出色
靠動員兵前線merge單位，都可以有唔錯嘅對線能力
中期T-70同SU-76M都算係幾好用嘅反人/反車單位
但到後期反車只有SU-85, T-34/76就…well
所以Commander嘅選擇就幾左右玩家嘅打法
而英/美軍嘅mainline infantry都可以靠weapon cache 升級輕機槍同步兵反戰車武器，單位質素都唔算差
分別係英軍後期可以揀生comet定churchill, 啲commander技能好fancy
美軍就，well, 唔靠commander淨係可以出M4 Sherman, 後期反戰車基本上都靠M36 除非你有得出Pershing
而且美軍仲有得玩傘兵，好唔好用就見仁見智了
Call P-47反戰車果下其實幾型lol

#80

多謝沉默者威廉巴打分享新手基本觀念
有興趣入門PVP嘅朋友可以睇睇先

見過有巴打用蘇聯, 但前期冇出MG俾OKW 用engineer近身唔T俾人殺哂幾隊conscript

切菜咁切

得閒嘅我share埋兵種介紹同背後個機制?

2020冬季更新

機槍組,防空車,山貓加入手動裝填
所有2星火箭車裝填Nerf,斯圖卡穿甲大Nerf
東德東方營Nerf
西德二本,四本加價,二本一出直接有醫療
火追獵,東風,ob拎槍唔再需要四本升級
出場時間提早

紅龍，SD 44同Steel Division 2我都有玩
SD44同P社合作都無咁似，但係SD2就傾向紅龍玩法
而且目前啲更新方向都好red dragon

Steel Division我一路放喺wishlist未買
就係因為玩過wargame系列怕怕地
驚佢又難到故事模式都過唔到

SD 44啲campaign其實唔算好難
玩完佢個tutorial 有基本認識就過到

SD2就咁custom battle 都幾好玩嘅如果你唔怕眼花

佢啲historical battle so far唔難
不過真係要同個隊友夾下點樣打 唔可以亂嚟

係佢個Army General (歷史戰役mode)就......
俾幾張圖你自己感受下 睇完你會覺得紅龍其實算好人道

HMG加reload 有咩用,唔通佢射完一排我唔reload佢就算唔出???

幾年前限時免費拎咗但冇玩過, 好似好難玩

戰略上其實同AOE果啲差唔多
佔點 咪即係資源收集

係Position,Cover, Suppression, Retreat...呢啲戰術上嘅嘢更複雜

係你想幾時先射

COH1 好玩好多

約戰？